中國人破壞「連儂牆」、打人 台灣移民署：出境後不會再讓他們進來台灣

中國人破壞「連儂牆」、打人 移民署：出境後不會再讓他們進來

2019-10-02

〔記者涂鉅旻／台北報導〕香港「反送中」運動持續延燒，國內數個大學學生自發設立「連儂牆」，卻數度遭中國客、中國生破壞，甚至對港生做出暴力行為。對此，民進黨立委王定宇今日在立院外交及國防委員會時問，如果有拆「連儂牆」甚至違規違法行為，是否他們出境後，就無法再進來？移民署長邱豐光答詢表示，只要有違規違法，就不會讓他們再進來。

王定宇指出，部分中國人、中國學生毆打其他學生，甚至在「連儂牆」貼上五星旗還罵香港人，甚至在餐廳內潑茶，這樣的人離境後，要不要讓他進來？邱豐光表示，經過聯審會審查，聯審會將不會讓這些人進來。

王定宇表示，此舉不只是保護台灣、香港學生，也保護真正來台灣讀書的中國學生。而有破壞「連儂牆」並違規違法的學生，義守大學和文化大學有，他們出境後如果要回來，「我們不讓他們回來」。邱豐光點頭表示同意。

日本應該效法
畫花繪馬搞事既直接遣返支那終身不得再踏入日本國土

你始終放唔低對大中華果分情意結

咁郭紹傑仲入唔入得日本

禁埋佢囉關我撚事咩呢條on9仔

係咪真架